\begin{exoApp}{10}{2}[Lois de de Morgan et distributivités] 
\label{\formatexo{3}}
Soient $E$ un ensemble, et $A,B$ et $C$ des sous-ensembles de $E$. Montrer par double inclusion les résultats suivants :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item $\overline{A\cup B} = \overline{A} \cap \overline{B}$
    \item $\overline{A\cap B} = \overline{A} \cup \overline{B}$
    \item $A\cup (B\cap C) = (A\cup B) \cap (A\cup C)$
    \item $A \cap (B\cup C) = (A \cap B) \cup (A \cap C)$.
\end{itemize}
	
\end{exoApp}


\begin{correction}
On raisonne par double inclusion : si $A\subset B$ et $B\subset A$ alors $A=B$.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item $[\subset]$ : si $x \in \overline{A\cup B}$, cela veut dire que $x$ n'est pas dans $A\cup B$, dont il n'est ni dans $A$, ni dans $B$. Il est ainsi dans $\overline{A}$ et $\overline{B}$ : donc $x\in \overline{A}\cap \overline{B}$.\\
    $[\supset]$ : si $x\in \overline{A}\cap \overline{B}$, cela veut dire que $x$ n'est pas dans $A$ et $x$ n'est pas dans $B$. Il n'est donc ni dans $A$, ni dans $B$, donc pas dans $A\cup B$. Ainsi, $x\in \overline{A\cup B}$
    \item $[\subset]$ : si $x \in \overline{A\cap B}$, cela veut dire que $x$ n'est pas dans $A\cap B$, donc il n'est pas dans $A$, ou pas dans $B$. Donc il est dans $\overline{A}$ ou dans $\overline{B}$ : donc $x\in \overline{A}\cup \overline{B}$.\\
    $[\supset]$ : si $x\in \overline{A}\cup \overline{B}$, cela veut dire que $x$ est dans $\overline{A}$ ou dans $\overline{B}$. Ainsi, il n'est pas dans $A$ ou pas dans $B$. Dans tous les cas, il n'est pas dans $A\cap B$ : $x\in \overline{A\cap B}$.
    \item $[\subset]$ : si $x \in A\cup (B\cap C)$, cela veut dire que $x$ est dans $A$, ou dans $B\cap C$, donc dans $A$ ou dans $B$ et $C$. Dans tous les cas, il est dans $A\cup B$ et dans $A \cup C$ : $x \in (A\cup B)\cap (A\cup C)$.\\
    $[\supset]$ : si $x\in (A\cup B)\cap(A\cup C)$, cela veut dire que $x$ est dans$A\cup B$ et dans $A\cup C$. Donc $x$ est dans $A$, ou alors il est dans $B$ et $C$, donc dans $A$ ou dans $B\cap C$ : $x \in A\cup (B\cap C)$.
    \item $[\subset]$ : si $x\in A\cap (B\cup C)$, cela veut dire que $x$ est dans $A$ et dans $B\cup C$, donc dans $A$ et dans $B$ ou $C$. Donc $x$ est dans $A$ et $B$, ou dans $A$ et $C$ : $x \in (A\cap B)\cup(A\cap C)$.
    $[\supset]$ : si $x \in (A\cap B)\cup(A\cap C)$, cela veut dire que $x$ est dans $A\cap B$ ou dans $A\cap C$, donc dans $A$ et $B$, ou dans $A$ et $C$. Dans tous les cas, $x$ est dans $A$ et dans $B$ ou $C$ : $x \in A\cap(B\cup C)$.
\end{itemize}	
\end{correction}

